\chapter*{Der Campus++}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Der Campus++ \hspace*{.1cm} \keys{must read}}

Insgesamt ist unser Campus sehr übersichtlich und kompakt.\\
Wo es in Zittau weitläufige Rasenflächen zu überwinden und lange Hausfassaden zu passieren gilt, kommen wir hier in nullkommanichts von $A$ nach $B$.\\
Und das für nur den kleinen Preis von gelegentlichen Raumbelegungsschwierig-keiten!
\textit{(hier traurige Party-Tröte einfügen)}\\
Das SIB soll aber wohl bereits an Plänen zur Lösung des Platzproblems arbeiten.

\vfill
\begin{figure}[h]
    \hspace{-7mm}%
    \ifthenelse{\equal{\colormodel}{cmyk}}%
        {\includegraphics[width=\dimexpr\textwidth+13mm]{img/campusplan/map-cmyk}}%
        {\includegraphics[width=\dimexpr\textwidth+13mm]{img/campusplan/map}}%
\end{figure}

\begin{multicols}{2}
  \minisec{G I}
  Meistens nur \textbf{Blue Box} genannt, beherbergt dieser (ehemals wirklich) blauer Kasten die Fakultät Sozialwissenschaften.
  Hier gibt es zwei mittelgroße Hörsäle und eine niedliche Aula.\\
  Außerdem ist hier der einzigen Druckstandort in Görlitz, der in Farbe ausdruckt!
  Gezahlt wird mit der Campus Card, die in das Lesegerät gesteckt und dir nach beendetem Vorgang durch die Betätigung der END-Taste wieder herausgegeben wird.

  \minisec{G II}
  Haupt-Aufenthaltsort der Informatiker.
  Außerdem sitzen hier noch einige Professoren der Fakultät Management und Kultur und im Hinterhaus finden oft Mathe- und Lehrveranstaltungen im Medienlabor statt, in welches wir Informatiker nur selten einen neugierigen Blick erhaschen können.

  \minisec{G IV}
  Jenseits des Parkplatzes findet sich das Gebäude der Fakultät Management und Kulturwissenschaften.
  Hier wirst du vor allem für BWL und Recht (letzteres zumindest für die Wirtschaftsinformatiker) hinpilgern.\\
  Das G IV beinhaltet eigentlich ausschließlich Seminarräume.\\
  \vspace{2mm}
  \noindent Und eine Grundschule.
\end{multicols}

\minisec{G V -- Mensa und Bibliothek}

Hier wirst du (nach dem G~II) am öftesten einkehren.
Unsere niedliche \textbf{MiO} (Mensa im Osten) bietet dir Morgenkaffee, Snacks, Brötchen, und zwischen 11~und~13:30~Uhr auch ein Mittagsangebot.
Wenn nicht gerade etwaige Pandemien ein Essen im Raum gänzlich unmöglich machen, kannst du hier zu Stoßzeiten sogar einen Sitzplatz ergattern -- wenn du schnell bist.\\
Sollte dir das Mensa-Essen mal nicht zusagen, kannst du dir auf~\fancypageref{minisec:mensa-alternatives} Alternativen zurechtlegen.
Betrieben wird die Mensa wird nicht von der Hochschule selbst, sondern vom Studierendenwerk~\fancypageref{sec:stuwe}.

\vfill
\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[width=.96\textwidth]{img/xkcd/grownups.pdf}
  \vspace{-3mm}
  \caption*{{\small \textit{I've looked into this, and I can't figure out a way to do it cheaply. And I guess it wouldn't be sanitary. (https://xkcd.com/150)}}}
\end{figure}
\vspace{-5mm}

\newpage

\newcommand{\tightspacing}{
  \setlength{\itemsep}{0mm}
  \setlength{\parskip}{0mm}
  \setlength{\parsep}{0mm}
  \mdseries
}

\paragraph{How to mensen}
\ \\

\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[leftmargin=4mm]
  \tightspacing
  \bfseries
  \item Karte aufladen \faCreditCard[regular]
    \begin{itemize}[leftmargin=0mm]
      \tightspacing
      \item Aufladen kann du deine \textbf{Campus Card} mit der integrierten Emeal-Card an der Kasse der Mensa. Dies geht entweder mit Karte oder direkt Bar. Alternativ kannst du auch Autoload einrichten. Dann musst du dich nach der Einrichtung um garnichts mehr kümmern.
    \end{itemize}
  \item Gericht aussuchen \faList*[regular]
    \begin{itemize}[leftmargin=0mm]
      \tightspacing
      \item Die Gerichte der nächsten Tage und Wochen findest du online.~\link{https://www.studentenwerk-dresden.de/mensen/speiseplan/mio-mensa-im-osten.html}\\
        Die Tagesgerichte werden dir aber auch in der Mensa auf Monitoren angezeigt.
      \item Zusätzlich gibt es noch eine Nudeltheke bzw, vegane Theke, eine Salattheke, sowie Suppen, Getränke und Desserts (die Angebote dieser Theken stehen nicht online).
      \item Während der vorlesungsfreien Zeit gibt es ein Angebot von lediglich zwei Tagesgerichten.
    \end{itemize}
  \item Tablett und Besteck nicht vergessen \faUtensils
    \begin{itemize}[leftmargin=0mm]
      \tightspacing
      \item Am Eingang der Mensa gibt es Tabletts und Besteck, was du dir am besten bereits vor dem Essen holst.
    \end{itemize}
  \item Gewünschtes Gericht wählen \faHamburger
    \begin{itemize}[leftmargin=0mm]
      \tightspacing
      \item Während der normalen Vorlesungszeit gibt es drei bis vier Gerichte an den Ausgabetheken: Attraktiv, Alternativ (vegan), Allerlei, Aktion
      \item In den zusätzlichen Selbstbedienungstheken (Nudel-, Salat- und vegane-Theke) befüllst du dir selbst ein Gefäß (kleine Schüssel/Teller/große Schüssel) nach Belieben.
      \item Suppen, Desserts, Snacks und Getränke stehen ebenfalls zur Selbstbedienung bereit.
    \end{itemize}
  \item Zahlen \faCashRegister
    \begin{itemize}[leftmargin=0mm]
      \tightspacing
      \item Wenn du dein Menü fertig zusammengestellt hast, stellst du dich an der Kasse an.
      \item Das Preissystem ist gestaffelt nach Studierende/Bedienstete/Externe.
      \item Die Preise der vier Gerichte stehen immer über der jeweiligen Ausgabe und sind auch online einzusehen.
      \item An den Selbstbedienungstheken gibt es verschiedene Preise für kleine Schüssel/Teller/große Schüssel.
      \item Zum Bezahlen legst du deine Campus Card auf das Bezahlterminal.
    \end{itemize}
  \item Essen \faRoute
    \begin{itemize}[leftmargin=0mm]
      \tightspacing
      \item Suche dir einen Platz und genieß die Mittagspause -- Guten Appetit!
    \end{itemize}
  \item Tablett zurückbringen \faUndo
    \begin{itemize}[leftmargin=0mm]
      \tightspacing
      \item Bringe nach dem Essen dein Tablett, Geschirr und Besteck zur Tablett-Rückgabe.
    \end{itemize}
\end{enumerate}
Fertig!
\end{multicols}

%\vspace{4mm}

\minisec{Fitnessraum - Tivolie}
Da es sich bei "Loch ins Sofa sitzen" nicht um eine anerkannte Sportart handelt, wäre es doch eine Idee als Informatiker richtigen Sport zu betreiben!
Im hochschuleigenen Sport- und Fitnessraum ist das möglich. Dafür kann man sich beim Hochschulsport anmelden. \link{https://www.hszg.de/studium/campusleben/hochschulsport}
Oder nimmt an einem der vielen Sportkurse teil.



%  \minisec{G ?}
%
% postplatz für studiengang pflege (MK)
% seite bei tschibo, rotes backsteingebäude, etagen 2-3
% ab sose 21 bezogen?
%
% dekanat/hummel fragen

\minisec{Die Maus -- der Studierendenclub}

\begin{wrapfigure}{r}{6cm}%
  \vspace{-.7cm}
  \includegraphics[width=\linewidth]{img/maus-logo-traced}
  %\vspace{-1cm}
  \vspace{-.7cm}
\end{wrapfigure}

Die Maus ist der Studierendenclub in Görlitz und damit Anlaufpunkt für die meisten sozialen Ereignisse abseits der Lehrveranstaltungen.
Dort hast du die Möglichkeit bei Barabenden und Partys dem Uni Alltag zu entkommen.\\
Ganz egal, ob du an dem Genuss alkoholischer Getränke interessiert bist oder dich lieber für ein Runde Tischkicker oder Tischtennis begeistern kannst --
Die Maus ist ein super Ort, um schnell und unkompliziert neue Freundschaften zu knüpfen und Connections zu anderen Fakultäten aufzubauen.
Wen du bis dato noch nicht kennengelernt hast, dem wirst du spätestens an der Schlange zur Toilette begegnen.
Aber die Maus ist nicht ausschließlich nur den Studierenden vorbehalten, du findest dort auch Menschen, welche nicht direkt zum Umfeld der Hochschule gehören.
Ebenfalls bietet die Maus gerne jungen und unbekannten Künstlern eine Bühne.

\paragraph{Du willst ein Teil der Maus werden?}
Bist du jetzt interessiert, dich selbst ehrenamtlich für die Maus zu engagieren?
Dann kannst du jeden ersten Sonntag im Monat um 18 Uhr an dem offenem Plenum teilnehmen.
Dort wirst du auf jeden Fall lieb empfangen.

\begin{awesomeblock}[ese_bg_color]{2pt}{\faCalendar*[regular]}{ese_bg_color}
    \textbf{Veranstaltungen}

    Meist Montags und Mittwochs (im Semester)

    Ankündigungen findest du auf dem Instagram-Account der Maus~\link{https://www.instagram.com/studimaus}

    \vspace{2mm}
    \textbf{Upcoming}

    16.10. \hspace{1mm} 22~Uhr \hspace{1mm} Auftaktparty
\end{awesomeblock}

